export const data = [
  {
    question: "کدام یک جزء بافت‌های اصلی بدن انسان نیست؟",
    option1: "بافت عصبی",
    option2: "بافت غضروفی",
    option3: "بافت ماهیچه‌ای",
    option4: "بافت پیوندی",
    ans: 2,
  },
  {
    question: "اگر ماده زمینه‌ای بافتی نیمه جامد باشد، بافت چیست؟",
    option1: "پلاسمای خون",
    option2: "بافت استخوانی",
    option3: "بافت ماهیچه‌ای",
    option4: "بافت چربی و غضروف",
    ans: 4,
  },
  {
    question: "ماهیچه اسکلتی در بدو تولد چند هسته‌ای است و در ادامه چند هسته‌ای می‌شود؟",
    option1: "تک هسته‌ای و تک هسته‌ای",
    option2: "چند هسته‌ای و تک هسته‌ای",
    option3: "تک هسته‌ای و چند هسته‌ای",
    option4: "چند هسته‌ای و چند هسته‌ای",
    ans: 3,
  },
  {
    question: "در نورون‌های تک قطبی به ترتیب چه بخش‌هایی از آکسون و دندریت به جسم سلولی مستقیما متصل هستند؟",
    option1: "ابتدای دندریت و انتهای درندریت",
    option2: "ابتدای آکسون و ابتدای دندریت",
    option3: "ابتدای آکسون و انتهای آکسون",
    option4: "انتهای آکسون و انتهای دندریت",
    ans: 2,
  },
  {
    question: "در هیدر سیستم عصبی به چه شکل است؟",
    option1: "رشته‌های عصبی",
    option2: "مغزو  دو طناب عصبی",
    option3: "مغز و یک طناب پشتی",
    option4: "مغز و یک طناب شکمی",
    ans: 1,
  },
  {
    question: "اجزای پرده مننژ به ترتیب از داخل و به خارج چگونه است؟",
    option1: "سخت شامه، عنکبوتیه، نرم شامه",
    option2: "سخت شامه، نرم شامه، عنکبوتیه",
    option3: "عنکبوتیه، سخت شامه، نرم شامه",
    option4: "نرم شامه، عنکبوتیه، سخت شامه",
    ans: 4,
  },
  {
    question: "فظایف تالاموس و هیپوتالاموس به ترتیب چیست؟",
    option1: "فرمانده غدد درون ریز، تقویت تمام پیام‌های حسی",
    option2: "فرمانده غدد درون ریز، حفظ هموستازی بدن",
    option3: "تقویت پیام‌های حسی به جز بویای، حفظ هموستازی",
    option4: "تقویت تمام پیام‌های حسی، حفظ هموستازی بدن",
    ans: 3,
  },
  {
    question: "کدام یک جزء اجزا ساقه مغز نیست؟",
    option1: "گره حیات",
    option2: "تالاموس",
    option3: "مغز میانی",
    option4: "پل مغزی",
    ans: 4,
  },
  {
    question: "رنگ نخاع به ترتیب در خارج و داخل آن چگونه است؟",
    option1: "سفید، سفید",
    option2: "خاکستری، سفید",
    option3: "سفید، خاکستری",
    option4: "خاکستری، خاکستری",
    ans: 3,
  },
  {
    question: "کدام یک جزء وظایف سلول نوروگلیا نیست؟",
    option1: "تولید غلاف میلین",
    option2: "تولید گلبول‌های سفید",
    option3: "محافظت در برابر میکروب‌ها",
    option4: "تغذیه نورون‌ها",
    ans: 2,
  },
  {
    question: "نور بر روی کدام قسمت کره چشم بیافتد تفسیر نمی‌شود؟",
    option1: "لکه زرد",
    option2: "تمام قسمت‌های شبکیه",
    option3: "یاخته‌های مخروطی",
    option4: "یاخته‌های استوانه‌ای",
    ans: 2,
  },
  {
    question: "کدام یک جزء قسمت‌های شفاف کره چشم نیست؟",
    option1: "زجاجیه",
    option2: "عدسی",
    option3: "مردمک",
    option4: "قرنیه",
    ans: 3,
  },
  {
    question: "گشاد شدن مردمک و تنگ شدن آن به ترتیب مربوط به کدام مواقع است؟",
    option1: "پاراسمپاتیک و سمپاتیک",
    option2: "پاراسمپاتیک و پاراسمپاتیک",
    option3: "سمپاتیک و سمپاتیک",
    option4: "سمپاتیک و پاراسمپاتیک",
    ans: 4,
  },
  {
    question: "مرز بین گوش خارجی و میانی چیست؟",
    option1: "دریچه بیضی",
    option2: "پرده صماخ",
    option3: "شیپوراستاش",
    option4: "استخوان چکشی",
    ans: 2,
  },
  {
    question: "کوچک‌ترین استخوان بدن و بلندترین بدن به ترتیب کدام است؟",
    option1: "استخوان ران و سندانی",
    option2: "استخوان چکشی و استخوان آرنج",
    option3: "استخوان ران و رکابی",
    option4: "استخوان رکابی و استخوان ران",
    ans: 4,
  },
  {
    question: "با تحریک چه چیزی پیام عصبی شنوایی تولید می‌شود؟",
    option1: "دریچه بیضی",
    option2: "سلول‌های مژک‌دار",
    option3: "پرده صماخ",
    option4: "استخوان چکشی",
    ans: 2,
  },
  {
    question: "یکی از روش‌های حرکت در پرسلولی‌ها چگونه است؟",
    option1: "پاهای کاذب",
    option2: "ماهیچه",
    option3: "اسکلت بندی",
    option4: "گزینه 2 و 3",
    ans: 4,
  },
  {
    question: "کدام یک از انواع استخوان‌ها نیست؟",
    option1: "کنجدی",
    option2: "منظم",
    option3: "کوتاه",
    option4: "دراز",
    ans: 2,
  },
  {
    question: "کدام یک از انواع ماهیچه‌ها در بدن نیست؟",
    option1: "خط خطی",
    option2: "صاف",
    option3: "اسکلتی",
    option4: "قلبی",
    ans: 1,
  },
  {
    question: "در کدام محل ماهیچه صاف حضور ندارد؟",
    option1: "مثانه",
    option2: "دیواره رگ‌ها",
    option3: "مژه‌ها",
    option4: "چشم‌ها",
    ans: 3,
  },
  {
    question: "روی بازو و زیر بازو به ترتیب از کدام نوع از ماهیچه‌ها است؟",
    option1: "دوسر و سه سر",
    option2: "سه سر و چهار سر",
    option3: "چهارسر و دوسر",
    option4: "چهارسر و سه سر",
    ans: 1,
  },
  {
    question: "آستانه شنوایی انسان از چند هرتز تا چند هرتز است؟",
    option1: "18 تا 220",
    option2: "20 تا 22000",
    option3: "17 تا 20000",
    option4: "50 تا 1000",
    ans: 3,
  },
];